霍金警告︰避免與外星人接觸

外星人到底存不存在？人類應該積極探索外太空，尋找外星人嗎？舉世知名的物理學家史蒂芬．霍金（見圖，路透檔案照）認為，幾乎可以確定宇宙間確實有外星人存在，但地球人該做的不是企圖尋找這些外星人，而是避免與之進行任何形式的接觸。

相信有外星生命體
上述警告出自探索頻道（Discovery Channel）拍攝的最新霍金紀錄片，霍金在片中傳達了他對若干宇宙最大謎團的最新想法。英國泰晤士報週日版報導，霍金說，幾乎可以確定宇宙間其他許多地方有外星生命存在；外星生命不僅存在於行星，也可能存在於恆星中心，或甚至飄浮於行星間的太空中。
對霍金而言，他的外星人邏輯簡單到不行—宇宙中有1000億個銀河，每個銀河有億萬顆恆星；以如此廣袤的範圍來說，地球不可能是唯一有生命的行星。霍金說，對他的數學頭腦而言，光就數字而論就能合理化外星人的存在，「真正的挑戰是搞清楚外星人可能是什麼樣子。」

第三類接觸太冒險
關於這一點，霍金說，大多數外星生命可能是相當於微生物或簡單動物的生物，也就是幾乎盤據整個地球歷史的那些生物，但也不乏若干具有智慧、可對人類構成威脅的外星生命。霍金深信，與這些物種接觸可能會導致人類遭受莫大傷害。

面對先進外星人 地球人宛如「哥倫布時代的美洲原住民」
霍金推測，外星人可能會單純為了地球的資源而突擊地球；這些先進的外星人可能因為用罄自己星球上的資源，淪為移居大型太空船的游牧民族，然後等著征服他們所遇到的任何行星，並進行殖民。
如此一來，霍金說，企圖與外星人接觸「有點太過冒險」；倘若外星人真的找上門，「我想結果大概就像哥倫布當年初次踏上美洲的情況，而我們（人類）的下場將不會比目前的美洲原住民好到哪裡去。」

外星人教你煉金術你又點睇

話唔定佢地覺得我地先係外星人

之前咪話接收到15億光年遠嘅訊號

木遁 樹界降臨